# Многопоточность в Java

1. В Java поток - это объект-потомок класса Thread (наследуемся от Thread)

2. Поток можно объявить и через интерфейс `Runnable`

3. `Thread.currentThread()` - позволяет получить объект-поток для текущего вызова

4. `thread.join()` - позволяет вызывающему данный метод потоку дождаться полного выполнения вызываемого потока 

5. `Thread.sleep()` - выставляет поток на паузу на указанное количество миллисекунд